《花木蘭》全球撤檔！官方正式宣布將無限期延遲上映，網民：#BoycottMulan集氣成功～

劉亦菲主演的迪士尼真人版電影《花木蘭》從拍攝開始就一直受到熱議，電影未上映就引起爭議，女主角劉亦菲也惹了全球不少民極度不滿，不過即使有重重的風波，日前於美國加州的《花木蘭》首映禮仍然順利舉行，想不到過了幾天後，官方就正式宣布將無限期延遲上映。

《花木蘭》因為是迪士尼首位來自中國的「公主」，所以內地網民的期望相當高，但自從釋出預告片後，內地網民對預告片的內容有所不滿，認為電影跟史實不相乎，當時更傳來迪士尼會進行重拍或補拍的消息。

其後因為女主角在個人微博發表撐警言論，內容：「我支持香港警察，你們可以打我了」，引起全球不少網民極度不滿，更紛紛發起罷睇《花木蘭》行動，發起在社交平台加上「#BoycottMulan」（杯葛花木蘭）的Hashtag。

《花木蘭》的上映可算是一波三折，因肺炎肆虐於香港、台灣等地已經一早宣佈延期上映，但北美地區就如常，原本將於3月27上映，早前還依舊於美國加州舉行首映禮。當天劉亦菲身穿閃亮金色長裙亮相，紅地毯上表現風騷，看來心情未受「#BoycottMulan」影響。

想不到過了首映禮的幾天後，因肺炎肆虐，官方陸續宣佈各區延期上映消息，今日更正式宣佈全球撤檔，《花木蘭》將無限期延遲上映，有網民聽到消息後指：「#BoycottMulan集氣成功～」

《花木蘭》導演近日發出聲明：「考慮到如今形勢多變，很不幸我們必須推遲《花木蘭》在全世界的上映。我們的心與全球被新冠影響的人同在，也希望木蘭的戰鬥精神繼續鼓舞那些全力保證我們安全的人。」言行間亦表明《花木蘭》短期內亦無法上映。

除了《花木蘭》外，《變種特攻》亦第四度宣佈延遲上映，由2018年起，一連改4次都無法如期上映。另外《無聲絕境2》，《F9狂野時速》等電影亦宣佈延期，但Marvel獨立作《黑寡婦》就暫時堅持上映期。

成功爭取

新你老母冠
武漢肺炎

點延期都唔會入去睇架啦，更何況武肺都唔知幾時完
反正呢套野都一個演員累全劇，直接上disney+好過

因為武肺咋

其實好多戲都唔上住

中國下場

到時會唔會首映多一次

上左佢仲好啦
等冇人睇

真
衣家上都冇人睇
遲啲疫情完咗之後支那做咗救世主仲多人睇

經期隊長仲唔出嚟吠？

抵佢比尹志平強姦

Push

正垃圾
夠薑而家上

俾中央台買斷版權放係 CCTV 播咪柒就。

由細都覺得呢個故仔俾鬼佬用黎講咩孝義同勇敢係好怪，明明就打仗打到要強徵老人上戰場又要盲從軍隊攞條命出去博，仲攞呢個故仔黎做商業電影其實好撚cultural misappropriation，唔通我話個故仔營造中國女性形象係盲從權力係今日社會係件好事咩

手足Enzo mazak 都有幫手。無停過手。大家記得多謝埋佢

浪費時間睇垃圾戲

睇你老鼠《男人婆》 睇頭條新聞啦

頭條新聞:港台電視31 逢每周五晚20:00 我要半個熱門都睇到

都唔知有乜咁開心
依家上蝕到入肉先係嘛
延遲上佢咪有機會賺到錢？
有人喺佢上之前放左上網就真係要小鳳姐喇

唔好打飛機
係全球武漢肺炎爆發 無人去睇戲先延遲上

最好留番將來佢同D孫一齊去睇首映。